想執執自己d Grammer, 有冇書介紹？

發覺好多野唔知點用或用錯左都唔知，例如proposition個d,想搵本教grammer既書學嘢做參考，有冇啲大牌或老字號既書推介？

Thanks thanks

利申：本人畢業多年，唔係想搵為操考試個d exercise/ book

想講英文嗰陣唔好錯，講完原來講錯左令人get錯

Quirk既A Comprehensive Grammar of the English Language

Where can buy

amazon, kindle都有，再唔係去圖書館

佢都係好心姐 咁都屌

條撚屌係咁
on99

人地咪話唔要exam orientated

?

多謝大家意見，我去商務執左本台灣野

美籍華人寫架，台灣出版社姐

essential grammar in use
intermediate grammar in use
advanced grammar in use

三本，睇你咩程度

我想改善中文文法， 有冇中文文法書推介

成件事複雜化左

學下英文grammar姐，唔係做語言學家

記住SVO，connection SVO就好少機會錯
當然有例外

Eg. 成日唔識幾時同咩位用of

咩作者同出版社？

essential grammar in use
intermediate grammar in use
advanced grammar in use

呢三本？

係咪Murphy 個幾本？

去書局睇下啦 ，唔係話咩，不過樓主咁既撚屎性格一定係失敗者乜撚都問問問，做左先啦問
人地點知你英文點，自己去睇下咩書岩自己仲撚好

lm

人地樓主咪話已經買左本囉
乜都唔追就屌左先，懶係野
十足十成個on9仔咁

屌你老母

唔好買台灣果d 垃撚圾的

此post已完

呢三本已完

諗唔到有邊本書好過呢3本。

Advanced grammar in use係 for IELTS 6.0 以上既人用

入面一開始有大約50題既MC 做 grammar quiz，每一題對應1-2個grammar chapters，做完之後大約你會知自己邊個chapters既grammar唔掂，然後再跳去果個chapters針對黎做。

"Advanced" 入面grammar 好靈活，例如，好多情況其實幾個tenses都岩用，只係每個tense既 stressing point唔一樣，而呢本書會話埋比你知。

最重要係佢有soft copy，google第一頁已經搵到，連埋solution

咁另外兩本咩程度？

唔知，淨係做過advance

不過advanced應該都有哂另外兩本有既野

TITLE串錯喎

中一要做essential
中二到中三要做intermediate
中四要做advanced

本身間學校英文教得比較深，我諗真實程度你預+1年左右

有無人再講下呢3本神書？

plm

???

原來係中學雞野

So 9 sad, 手誤姐

中學用呢3本，所以你就睇唔起呢3本。好似好不屑咁

隨便你啦咁

我既睇法係操熟呢三本嘢既中五雞grammar大約好過70%大學生

完

呢三本就算係 ielts 7.5 or above （e.g. Me and my fds）既人都覺得可以清到grammar concepts

要正常溝通你grammar未必需要好叻
但要準確表達自己既諗法grammar就會幫倒你好多

呢個亦都係點解好多人點讀英文都好
始終都唔係好流利既原因

Ielts有時都可以係一個grammar 能力指標，因為如果grammar差過一個普通大學生程度的話，writing一定唔會過 6.0 even the article is filled withflowery vocabularies。同樣speaking都係，考試官唔會比超過6.0，如果你瘋狂出現grammatical mistakes同時冇意慾去糾，even u are speaking like the bullets of a machine gun

grammar唔好都講得流利得兩個cases，第一個就係你係native，唔知咩係grammar，但係成長過程中成個腦已經adjusted to English，明白哂係咩context要用咩句子。

第二就係 u don't fucking care what is grammar even when you are using it wrong。正常人如果grammar唔熟，會一邊講野一邊思考個grammar係點，自然會疾下疾下

離左題添 樓主都係乖乖地操返advanced，真係冇grammar練習好得過呢三本。除非你既grammar好到上黎問有咩書推薦又或者你研究緊既係 English Literature Major既人先研究既grammar

理大Survey男神真係好撚on9

唔係不屑呢三本野，係不屑自己練中學野都未學好

大把人英文中學程度都未學好
事實上香港中學英文既課程要求高

AL C～D左右其實expect你可以同外國人好流暢咁溝通㗎嘞

我見到老外，啲英文即刻打曬裂 救命

放鬆啲ok
講慢啲講清楚就得
唔明咪問佢講嘜
最緊要大家明對方意思啫

技巧上同講廣東話唔覺得有分別

利申：返工無中國人

其實唔中學既都有
不過通常比較長篇大論 同埋 用字都有機會深少少

暫時諗倒兩本
The Translators Guide to Chinglish
How to Speak and Write Correctly

絕對唔肯定會唔會太深

睇左d grammar字典好正幾正

English grammar today 諗緊買唔買

點解你就唔聽人講下買個3本grammar in use姐
自己又要問 答左你邊本好又唔理人之後又再問
如果你覺得自己英文連中學雞野都唔得既咪睇本essential 先囉

吹到中4做advanced
大學生唔係讀語言相關科我都驚佢唔明入面D概念

我嗰間中學會考英文六成C or above
啲嘢係深少少